\chapter*{Заключение}                       % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}  % Добавляем его в оглавление

%% Согласно ГОСТ Р 7.0.11-2011:
%% 5.3.3 В заключении диссертации излагают итоги выполненного исследования, рекомендации, перспективы дальнейшей разработки темы.
%% 9.2.3 В заключении автореферата диссертации излагают итоги данного исследования, рекомендации и перспективы дальнейшей разработки темы.
%% Поэтому имеет смысл сделать эту часть общей и загрузить из одного файла в автореферат и в диссертацию:

Убегающие электроны могут играть существенную роль в некоторых процессах, происходящих в термоядерной плазме токамаков. С помощью измерений спектров жёсткого рентгеновского излучения можно восстановить функцию распределения убегающих электронов, исследовать их поведение и эволюцию во времени. Возможно определить максимальную энергию электронов, оценить переносимый ими ток. В связи с тем, что пучёк убегающих электронов может повреждать конструкционные элементы токамаков, диагностика убегающих электронов имеет большую важность на крупных установках, как существующих (JET, Asdex Upgrade), так и на проектируемых, в том числе на токамаке ИТЭР. 

Настоящая работа посвящена диагностике убегающих электронов по жёсткому рентгеновскому излучению, и охватывает как вопросы сбора данных, так и получения из них физической информации, для чего требуется обработка измеренной осциллограммы, построение спектра, восстановление по спектру функции распределения по энергии. Приведены некоторые выводы о поведении убегающих электронов в плазме токамаков.

Основные результаты работы заключаются в следующем:

\input{common/concl}

Таким образом, перечисленные выше результаты позволяют сделать вывод об успешном решении поставленных задач и достижения цели исследования.

В заключение автор выражает благодарность научному руководителю А.~Е.~Шевелеву за научное руководство при написании диссертации, а так же в научной деятельности автора диссертации, М.~В.~Ильясовоу за сотрудничество и помощь в публикации многих полученных результатов, В.~Г.~Киптилому за помощь в вопросах взаимодействия и работы на токамаке JET.

